<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>icpc on ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/tags/icpc/</link>
    <description>Recent content in icpc on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 21:07:52 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/tags/icpc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ICPC 2021 アジア地区横浜大会国内予選 体験記</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/icpc2021/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 21:07:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/icpc2021/</guid>
      <description>結果 全体で174位、学内で2位でした。というわけで予選敗退……ぴえん
&amp;ndash;予選当日&amp;ndash; 準備 午前11時にみんなで集まり、リハーサルを行いました。実は全員初参加なので提出方法や細かいルールについて詳しく知らず、いろいろ戸惑いました。Kを無事提出したくらいである程度理解できたので、予約していた部屋へ移動し、Lについて考えたり本番での作戦会議をしていました。
チーム「lika neko」の作戦  チームメンバー  ヤドン(仮) Me(仮) ケニア    使用言語は自分がPythonで他はC++。
 問題を見る AがケニアでもできそうならMeがB、ヤドンがCに取り掛かる Aがケニア一人で無理そうならMeもA、ヤドンがBに取り掛かる 後はなんとかする  はたしてこの作戦はうまくいくのか……
本番 ……作戦はうまくいきませんでした。
問題を見て、「AがケニアでもできそうならMeがB、ヤドンがCに取り掛かる」ことにし一斉に取り組み始めました。
まず直ぐにCがむずいと判断しDに取り掛かるヤドン。黙々とBに取り組むMe。そんな中、自分は難しくないはずの問題で無限ループが起こりそれが解決できない模様。結局作戦なんか無視して、最終的にAをヤドンに解いてもらい、BはMeが途中までやったのをヤドンが改善して提出。残り時間でCを飛ばしてみんなでDを考えてました。
下はみんなでDを考えてるときの写真。(なぜこんな時に自分は写真を撮っていたか自分すらわからない)
Sampleの2つ目がわからず、ずっとホワイトボードに書いたり消したりしてました。
そしてそのまま終了……
反省会 とりあえずDがわからなくて悔しいのでDについて1時間くらい考えました……が結局わかりませんでした。
その後はみんなで魂心家でラーメンを食べて終わりました。（自分はなんとなく旨辛ラーメンみたいなのを頼みましたが少し後悔してます……）浜松駅周辺をぶらぶらするも、どの店も閉まっててやることがないということでそのまま帰りました。
参加してみて… 今回は急遽参加することになったとはいえ、準備不足、自分の実力不足など、今後改善できる点は多かったです。それでも楽しかった！！ので来年はもっとパワーアップして再チャレンジしたいですね！来年も誘ってもらえるようにとにかく実力を上げなければ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>＼(^o^)／</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:30:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</guid>
      <description>気づいたら一週間以上たってた＼(^o^)／ｵﾜﾀ 実はじわじわと課題と授業がたまってきてたのですが、今週（先週）はそれをひたすら消化していく感じでした。アルゴ式の方もブログを書いてない期間は触れていないです。今回は大学の方を優先させました。その代わり仮免は次の土日になったけど………
アルゴ式の方に学業を優先すると伝えたら優しく対応してくれました。大学の勉強もこなしながら競プロなどに取り組んでる人すごいなぁと改めて思いましたね。今週は祝日があったり少し落ち着いてきた（多分）ので、今後はまた改めて取り組んでいく予定です。ていうかアルゴ式個人的に気に入ってるのでやりたい。なんか色々コンテンツ増えてるし。ただ、問題をもっと解いた方がいいのかもしれないけどそこまでは手が回らないのです。自分はそこまで容量がいい人ではないので……
大学のLT大会に参加した 10月30日に静大情報LTなるものがあったので参加した。授業と関係ないイベントのためにパワポでプレゼンを作ったのは初めてかも……
実際に参加してみて良かったと思っています。ツイキャスがいまいちわからなくて少し慌てましたが、純粋に楽しかったです。他の人の聞いてて面白いプレゼンも聞けたし、自分も趣味の範囲で作ったブログについてプレゼンするという初めての体験を出来てよかったです。今後もいいネタが出来たら積極的に参加したいです。こんなネタでも勇気を出して参加したのは正解でしたね！
icpcに参加することになった こんなケニアですが、急遽icpcに参加することになりました。人数が足りないというところを友達が誘ってくれました。うれしいですね！チーム名は「lika neko」です（かわいい）。この大会については初めて聞いたのでわからないことが多いですが、自分の可能な限り頑張りたいと思います。実力はまだまだですが、手は抜けないです。
今後もこんな状態が続くかも 課題もどんどん重たくなっていき、授業内容も難しくなっていくため授業以外のことに手を付ける時間が少ない状況が続きそうです。教習所のスケジュールは週までに抑えるつもりえではありますが果たしてどうなることやら……夏休みに購入したはずの大逆転裁判もまだ前半、メトロイドも手が付けられていない……Twitter辞めたらいいのか？（多分そう）あと最近個人的な趣味でもあるドット絵がかけていません。大問題です。
早く後期終われ……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
