<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/</link>
    <description>Recent content on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary3</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</guid>
      <description>仮免受かった 修了検定が結構ヤバかったので心配でしたが、なんか仮免受かりました。まず初めに発信するときにハンドブレーキを忘れたときは死んだと思いましたね。自分は他にエンストを３回したり、合図を出し忘れたりしたので、なんで受かったのか正直わかりません（笑）。しかも試験監督に下手になってるといわれました、本当に謎。多分これ誰でも受かるのでは？
これから第２段階に入りますが、まだ予約取ってないです。
もう車乗りたくない……怒られたくない……ぴえん……ぁ……ぃ……ぅ……
ABC227 死にました。
ABC1完！ABC1完！ABC1完！
わっしょい！わっしょい！わっしょい！
……(´;ω;｀)
とはいえ、ここ最近はアルゴ式すらほぼ触れていないのであたりまえなんですけどね。 でも、全探索の問題が解けなかったのは何かの間違いだと思ってる。
でも来年度までには茶色になって見せるもん！本当だもん！
やりたいこととやらないといけないことがぐちゃちゃなので一度頭の中で整理した方がよさそうですね。
アルゴ式 休憩中です。ちょっとこのままだとやばいのでなにかしら動かないといけません。
部屋の状態がやばい ここ最近完全に家事を放置してしまっているケニア。部屋の中がやばいことになっています。特にキッチンがやばいです。いろいろ放置してたらなんかカビが生えていました。処理するのが大変でした。もう嫌だ……あと3週間くらいゴミ出してないのもやばい。ペットボトルと缶が山のようにたまってます。
あばばばばばばば
なんかTwitterのまとめみたい 今回のブログが完全にTwitterのまとめになってますね。けっして手を抜いてるとかそういうわけではないです。
本当です。
信じて……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICPC 2021 アジア地区横浜大会国内予選 体験記</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/icpc2021/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 21:07:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/icpc2021/</guid>
      <description>結果 全体で174位、学内で2位でした。というわけで予選敗退……ぴえん
&amp;ndash;予選当日&amp;ndash; 準備 午前11時にみんなで集まり、リハーサルを行いました。実は全員初参加なので提出方法や細かいルールについて詳しく知らず、いろいろ戸惑いました。Kを無事提出したくらいである程度理解できたので、予約していた部屋へ移動し、Lについて考えたり本番での作戦会議をしていました。
チーム「lika neko」の作戦  チームメンバー  ヤドン(仮) Me(仮) ケニア    使用言語は自分がPythonで他はC++。
 問題を見る AがケニアでもできそうならMeがB、ヤドンがCに取り掛かる Aがケニア一人で無理そうならMeもA、ヤドンがBに取り掛かる 後はなんとかする  はたしてこの作戦はうまくいくのか……
本番 ……作戦はうまくいきませんでした。
問題を見て、「AがケニアでもできそうならMeがB、ヤドンがCに取り掛かる」ことにし一斉に取り組み始めました。
まず直ぐにCがむずいと判断しDに取り掛かるヤドン。黙々とBに取り組むMe。そんな中、自分は難しくないはずの問題で無限ループが起こりそれが解決できない模様。結局作戦なんか無視して、最終的にAをヤドンに解いてもらい、BはMeが途中までやったのをヤドンが改善して提出。残り時間でCを飛ばしてみんなでDを考えてました。
下はみんなでDを考えてるときの写真。(なぜこんな時に自分は写真を撮っていたか自分すらわからない)
Sampleの2つ目がわからず、ずっとホワイトボードに書いたり消したりしてました。
そしてそのまま終了……
反省会 とりあえずDがわからなくて悔しいのでDについて1時間くらい考えました……が結局わかりませんでした。
その後はみんなで魂心家でラーメンを食べて終わりました。（自分はなんとなく旨辛ラーメンみたいなのを頼みましたが少し後悔してます……）浜松駅周辺をぶらぶらするも、どの店も閉まっててやることがないということでそのまま帰りました。
参加してみて… 今回は急遽参加することになったとはいえ、準備不足、自分の実力不足など、今後改善できる点は多かったです。それでも楽しかった！！ので来年はもっとパワーアップして再チャレンジしたいですね！来年も誘ってもらえるようにとにかく実力を上げなければ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>＼(^o^)／</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:30:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</guid>
      <description>気づいたら一週間以上たってた＼(^o^)／ｵﾜﾀ 実はじわじわと課題と授業がたまってきてたのですが、今週（先週）はそれをひたすら消化していく感じでした。アルゴ式の方もブログを書いてない期間は触れていないです。今回は大学の方を優先させました。その代わり仮免は次の土日になったけど………
アルゴ式の方に学業を優先すると伝えたら優しく対応してくれました。大学の勉強もこなしながら競プロなどに取り組んでる人すごいなぁと改めて思いましたね。今週は祝日があったり少し落ち着いてきた（多分）ので、今後はまた改めて取り組んでいく予定です。ていうかアルゴ式個人的に気に入ってるのでやりたい。なんか色々コンテンツ増えてるし。ただ、問題をもっと解いた方がいいのかもしれないけどそこまでは手が回らないのです。自分はそこまで容量がいい人ではないので……
大学のLT大会に参加した 10月30日に静大情報LTなるものがあったので参加した。授業と関係ないイベントのためにパワポでプレゼンを作ったのは初めてかも……
実際に参加してみて良かったと思っています。ツイキャスがいまいちわからなくて少し慌てましたが、純粋に楽しかったです。他の人の聞いてて面白いプレゼンも聞けたし、自分も趣味の範囲で作ったブログについてプレゼンするという初めての体験を出来てよかったです。今後もいいネタが出来たら積極的に参加したいです。こんなネタでも勇気を出して参加したのは正解でしたね！
icpcに参加することになった こんなケニアですが、急遽icpcに参加することになりました。人数が足りないというところを友達が誘ってくれました。うれしいですね！チーム名は「lika neko」です（かわいい）。この大会については初めて聞いたのでわからないことが多いですが、自分の可能な限り頑張りたいと思います。実力はまだまだですが、手は抜けないです。
今後もこんな状態が続くかも 課題もどんどん重たくなっていき、授業内容も難しくなっていくため授業以外のことに手を付ける時間が少ない状況が続きそうです。教習所のスケジュールは週までに抑えるつもりえではありますが果たしてどうなることやら……夏休みに購入したはずの大逆転裁判もまだ前半、メトロイドも手が付けられていない……Twitter辞めたらいいのか？（多分そう）あと最近個人的な趣味でもあるドット絵がかけていません。大問題です。
早く後期終われ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました10</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</guid>
      <description>10月21～24日 二分探索を少しづつやってました。
ゆっくりすぎない？
いや、これでいいんです。
ていうかこれくらいがちょうどいい。 正直なところ整数の問題のアルゴリズムやってた時よりも楽しいかも。なぜか二分探索の問題の方が自分で分かった時の快感が大きいような気がします。二分探索だけの話ではないのですが、全体的に自分くらいのアルゴリズム？なにそれ？くらいの人にはちょうどいい設計になってて個人的にはうれしいですね。
今くらいのペースでマイペースにやってきます。
ABC224 悔しい、ここ最近では一番簡単なC問題じゃないかってくらいなはずなのにできてない……今までで一番惜しかったような気がします。掛け算の形に持ってくのはわかったんですけどね、自分は大した人間ではないので失敗から学んでいこうと思います。
今回の主な失敗として：
 Bで標準入力がミスってたのに気づかなかった。 Cで試行錯誤してるときに座標を出力するようにしてたのを提出するときに消すのを忘れてた PyPyをいまいち理解できていなくてPyPyで提出するという選択肢が出てこなかった  どれもしょうもないのばっかですが……
PyPyて何者？早すぎでしょ……同じコードでもPythonとこんなにも差が出るとは……
こんなにやってて未だにこのレートなの自分しかいないんじゃないですかね。でも最近はなぜかモチベーションは特に下がってない……なんでだ？
あと、PGBattleに興味があります。今までは知らなかったですが来年は力をつけて友達と参加できたらいいですね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました9</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</guid>
      <description>10月19日 この日はメンタル的にアルゴ式やる感じではなかったので申し訳程度にこれらをさわって終わりました。現在の連続チャレンジ期間が途切れるとなんか嫌じゃないですか……特に意味はないですけど、一応「諦めずに続けること」も一つの目標なのでアルゴ式と一応向き合ったよ～という証拠ということで。
10月20日 最近整数問題のアルゴリズムのコンテンツが増えたアルゴ式ですが、ずっとここやってても飽きるので気分転換に二分探索を進めることにしました。聞いたことはあるもののいまいち理解してなかったのですが、今回のQ1とQ2で少し理解できるようになってきたような気がします（気がするだけ）。実際に何をやっているのか紙に書きながら考えてみるだけで全然違いますね。
こたつ 急に寒くなってきたので最近こたつを使い始めました。
こたつサイコーーーーーーーーーーーーーーーーーーー
実は自分、こたつを幼稚園くらいのときにおばあちゃんの家で一回使ったことがあるかないかなのでこたつをそんなに知らなかったんですよね。そして案の定こたつから出られない生活になってしまいました。家に帰ったらとりあえずこたつに潜ってます。こたつの中で寝ないようには気を付けてますがこのままだといつかやりそう。
そいえば、こたつは漢字で「炬燵」などと書くらしいです。漢字難しい……
漢字嫌い</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました8</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod8/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod8/</guid>
      <description>10月18日 今日は約数を終わらせました。4日目くらいから一気にペースが落ちてますが、今後も1日1,2問くらいになりそうです。
実は自分、競プロではキホンPythonなのですが、ライブラリを全然使ってません。授業でnumpy使ったり使わなかったりするくらい。（他のライブラリも試しに使ってみたことがあるかないか）なのでmathの使い方をいまいち知らない。でもQ6～Q8の解説を見てmath.sqrt()だけは覚えました。やっぱり折角Pythonを使ってるのでライブラリをもっと使っていくべきなんですかね。
後期始まったばかりなのに余裕がないのはおかしい……教習所に申し込んだときはこうなるとは思っていなかった……うおぉ
自分、10月末に修了検定らしいです。大丈夫かなぁ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました7</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</guid>
      <description>10月17日 今日はこんな感じ。なかなか出来ないと思って諦めて解説を読んだら……あはぁん
頭を柔らかくして考えないとですね。実際に紙に書いてみて考える……そして法則を見つける……受験の数学を思い出しましたね。実際に競プロの問題もそういう感じもしなくはいのでもっと実験してみて考える癖をつけたいです。ここ最近はABCでC問題とかを解くときは紙に書いて考えるようにはしてるんですけど完全にアルゴ式では忘れてました。
ABC223 もちろん参加しました。いつも通り2完。いつここから抜け出せるのだろうか………とはいえパフォーマンス的には今までで一番高かったです。自分は他の人と比べて成長が遅いかもしれませんが少しづつパフォーマンスが上がってきてるのは確かなので今後も自分のペースでやっていきます～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました6</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod6/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod6/</guid>
      <description>10月16日 今日は進歩といえるようなことはできてないです。理由はARCとBOOt camp for Beginnersの方をやってたから。ここ数日で分かったんですが、以前のようなペースだと学業のほうがやばいことになりそうなので1日30分以上競プロに時間を使うのは辞めた方がよさそうです。単純に教習所がなければ丸く収まるだけなのですが……
Boot camp for Beginners 平日に出来てなかったのでこっちを優先しました。Easyの4までやってたらARCの時間になったのでそこで終わりました。難しい問題ではないとはいえ、C問題を何も見ずに解けたのは初めてではないでしょうか。
ARC 人生2回目のARC,頑張ってAできたらいいなぁくらいの気持ちで参加しました。
……0完でした。
一つの解き方にこだわりすぎて沼にはまってました。解説もなんかわかんないし……(´;ω;｀)とりあえず明日のABCで再チャレンジだ！
10月むりぃ 早く11月にならないかな……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました5</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod5/</guid>
      <description>10月15日 昨日の時点で上手くできなかった約数のQ5をやりました。これも後から考えたら結局大したことなかった感じ。実は、
unindent does not match any outer indentation level
このようなエラーに悩まされていて、聞いてみたら「スペース何個か」と「タブ」が混在している可能性があるとのこと。実際に同じものをもう一度最初から書いてみて提出したらACできてたというオチでした。
とはいえ、この問題に取り組んで勉強になったことがあります。それは、「for i in 配列」と「配列.remove()」は相性が悪いということ。単純に配列の要素を1つ削除するとその後ろの要素の順番がずれてしまうという話です。当たり前のことかもしれませんが、自分がそれに気づいたときはちょっと自分が一つ賢くなったような気分になりました！
そして、今日は凄く疲れてたのでとっつきやすい論理的思考力を鍛える！文章題 (beta)の最初の部分をとりあえずやってました。
昨日と今日でそんなに進めませんでしたが、明日はもう少し進められたらいいなぁ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました4</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod4/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod4/</guid>
      <description>10月14日 今日は約数のQ2の復習、Q3~4をやりました。昨日わからなかったことを質問してみたら丁寧に答えていただいたので非常に助かりました。聞いてみたら意外と大したことじゃなっかったりして少し恥ずかしかったです笑。もう一度Pythonの基本的なところから振り返った方がいいかも……そして今日はQ5でつまずいてました。最初はrandomでTLEとなり、解説を少し読んで自分なりにやってみてもWAになったりで時間が過ぎてました。もう少しなのでせっかくならもっと自分で考えたいけどどうなんだろ。
あと、同じ計算量でもwhileよりもforの方が早いのは初めて知りました。調べてみたら他の言語でもそうだったりそうじゃなかったりするらしいですね。
最初は1日30分くらいの予定でしたが、なんだかんだで1日1時間以上はアルゴ式に使っていました。来週からは教習所のスケジュールはゆるくなるとは言えこのままだとやばい……まぁなんとかなるか！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました3</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod3/</guid>
      <description>10月13日 今日はエラトステネスの篩(1)のQ5と約数のQ1,2をやりました。エラトステネスの篩(1)Q6が自分にとってはかなり難しく、時間をかけたにもかかわらず結局出来ませんでした。(´;ω;｀)
自分ではわからないところがでてきたので折角テスターなのに質問しないのはもったいないということでしていきます。
明日は大学の授業で初めてのプログラミング（Java）の実技試験があったりするので早く寝なきゃああああああああああああああああああああああああああああああああああ（ちなみにそんなに勉強できてない……どしよ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました2</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</guid>
      <description>10月12日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)のエラトステネスの篩 (1)を進めました。前回と同様に教科書の応用なのですが、最初はいまいち理解できていなくて時間がかかってしまいました。素数を判定するアルゴリズムは昨日やったやつしかないと思っていたのですが今回のだと計算量が全然違いますね！すごい……でも昨日よりてこずった分時間がかかったため、今日はここまでとします。
Boot camp for Beginners あと、今更ですがBoot camp for Beginnersの存在を最近知ったのでこれも可能ならば少しずつやっていけたらいいなぁと。アルゴ式でやった問題と似たようなのを見つけるのは難しいですが、何だかんだで量が正義と思ったので。自分はマイペースにEasyからやっていきます。教習所に通い始めた（通い始めてしまった）のもあって流石にそんなに余裕がないんですよね。実際に最初の問題をやってみたら意外と時間がかかってしまいました……のでこれに関しては今日はこんな感じ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました1</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</guid>
      <description>はじめに https://note.com/sak_algo/n/nf63c98059c5c
ふーん、無料っぽいしなんか面白そうじゃん？って思って特に先のことを考えずに応募したら選ばれちゃいました。自分は競プロはさぼりがちなのでこれくらいしないとやらなさそうだしちょうどいい機会なのではないでしょうか。
そしてTwitterをみたら毎日これの取り組みをブログにするという方がいたので、自分もそれをまねして簡単な記録のようなものを付けていこうかなと。
方針 とりあえず、自分はとにかく続けることを目標にしています。これをこのテスト期間の間だけでも続けられれば自分にとっては大きな自信になるはず……
10月11日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)の素数と素数判定方法を最後までやりました。教科書の内容を応用していく感じですが、自分にはちょうどいい難易度だったかも。やはり解答を見ずに解けるとうれしいですね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが終わった…</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:59:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</guid>
      <description>後期が始まった 夏休み、お勉強の方では目に見えるような成果はありませんでしたがそれなりに思い出は作れたので満足してます。そんな長かったようなそうでもなかったような夏休みが終わって後期が始まりました。
（……始まっちゃった）
後期始まって早速3つの授業で課題が出たり、授業に関するメールが次々に来たりで夏休みモードから早く抜け出さないといけないなぁと思ったり思わなかったり。とはいえ前期よりかは自分の気になる授業が多いのでモチベーションはそこそこ高いです。そんなに好きじゃない英語が減った分数学の科目が増え、落単率が7割くらいと噂のプログラミングがあったりなどで前期よりもハードなのは間違いないので頑張らないとですね。
rogueが難しくて泣きそう ユーザビリティ論という授業の課題でrogue clone Ⅱを遊ばないといけないのですがとにかく難しい。とりあえずスコア1500を目指せとのことですが、今のところ数時間プレイしてこんな感じ……
ケンタウロスが嫌いになりました
1500なんて無理ぽ
3000だったり5000ものスコアをたたき出してる人もいるので自分が下手なだけなのか？多分アイテムの使い方が上手くないので、当たり前ですがもっと考えてプレイする必要がありそうです。授業の課題的にはもうプレイする必要はないのですがこのままだと悔しいのでまだ諦められません。
(2021/10/04)
スコア2000超えることができました！めっちゃうれしい！これで自信をもって課題を提出することができました。よかったぁ……
ABCのB問題が出来なくて泣きそう 昨日の夜、いつものようにABCに参加したんですがA問題しかできませんでした……解説を見たらものすごくシンプルで(　ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰﾝでしたね。もっと真剣に取り組まないといけなさそうです。自分もいつか茶色になれたらいいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoでブログ作ってみました</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:55:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</guid>
      <description>Hugoでブログを作ってみました
(上手く行ってるならこのページが見えてるはず……)
最初はhugoではなくJekyllで作成するつもりでしたが上手くいかず、Hugoで試してみたら成功したのでそのまま使ってます。本当はJekyllで頑張るべきだったかもしれませんが、まぁ結果オーライ。Gitの使い方がわからなかったり、よさそうなテンプレートが見つかったと思っても思い通りにいかなかったりとかなり苦戦しましたがこのように形に出来てよかったです。このブログを作るだけでもそれなりに勉強になったような気がします。
現在は「m10c」というテーマを使ってますが、今後テーマを変えたりなどするかもしれません。とりあえず大学生活を中心にマイペースに何か書いていこうかなと思ってます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/about/</guid>
      <description>静岡大学 情報学部 行動情報学科 1年
いつもお家でだらだらしてる大学生です。ドイツ語ができたりできなかったり。情報学部に所属していますがこのブログを作るだけで精一杯の人です。なんとなくatcoderやってます。最近はkaggleにも興味があったりなかったり。伸びしろしかない!!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
