<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/</link>
    <description>Recent content on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 00:05:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました2</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</guid>
      <description>10月12日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)のエラトステネスの篩 (1)を進めました。前回と同様に教科書の応用なのですが、最初はいまいち理解できていなくて時間がかかってしまいました。素数を判定するアルゴリズムは昨日やったやつしかないと思っていたのですが今回のだと計算量が全然違いますね！すごい……でも昨日よりてこずった分時間がかかったため、今日はここまでとします。
Boot camp for Beginners あと、今更ですがBoot camp for Beginnersの存在を最近知ったのでこれも可能ならば少しずつやっていけたらいいなぁと。アルゴ式でやった問題と似たようなのを見つけるのは難しいですが、何だかんだで量が正義と思ったので。自分はマイペースにEasyからやっていきます。教習所に通い始めた（通い始めてしまった）のもあって流石にそんなに余裕がないんですよね。実際に最初の問題をやってみたら意外と時間がかかってしまいました……のでこれに関しては今日はこんな感じ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました1</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</guid>
      <description>はじめに https://note.com/sak_algo/n/nf63c98059c5c
ふーん、無料っぽいしなんか面白そうじゃん？って思って特に先のことを考えずに応募したら選ばれちゃいました。自分は競プロはさぼりがちなのでこれくらいしないとやらなさそうだしちょうどいい機会なのではないでしょうか。
そしてTwitterをみたら毎日これの取り組みをブログにするという方がいたので、自分もそれをまねして簡単な記録のようなものを付けていこうかなと。
方針 とりあえず、自分はとにかく続けることを目標にしています。これをこのテスト期間の間だけでも続けられれば自分にとっては大きな自信になるはず……
10月11日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)の素数と素数判定方法を最後までやりました。教科書の内容を応用していく感じですが、自分にはちょうどいい難易度だったかも。やはり解答を見ずに解けるとうれしいですね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが終わった…</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:59:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</guid>
      <description>後期が始まった 夏休み、お勉強の方では目に見えるような成果はありませんでしたがそれなりに思い出は作れたので満足してます。そんな長かったようなそうでもなかったような夏休みが終わって後期が始まりました。
（……始まっちゃった）
後期始まって早速3つの授業で課題が出たり、授業に関するメールが次々に来たりで夏休みモードから早く抜け出さないといけないなぁと思ったり思わなかったり。とはいえ前期よりかは自分の気になる授業が多いのでモチベーションはそこそこ高いです。そんなに好きじゃない英語が減った分数学の科目が増え、落単率が7割くらいと噂のプログラミングがあったりなどで前期よりもハードなのは間違いないので頑張らないとですね。
rogueが難しくて泣きそう ユーザビリティ論という授業の課題でrogue clone Ⅱを遊ばないといけないのですがとにかく難しい。とりあえずスコア1500を目指せとのことですが、今のところ数時間プレイしてこんな感じ……
ケンタウロスが嫌いになりました
1500なんて無理ぽ
3000だったり5000ものスコアをたたき出してる人もいるので自分が下手なだけなのか？多分アイテムの使い方が上手くないので、当たり前ですがもっと考えてプレイする必要がありそうです。授業の課題的にはもうプレイする必要はないのですがこのままだと悔しいのでまだ諦められません。
(2021/10/04)
スコア2000超えることができました！めっちゃうれしい！これで自信をもって課題を提出することができました。よかったぁ……
ABCのB問題が出来なくて泣きそう 昨日の夜、いつものようにABCに参加したんですがA問題しかできませんでした……解説を見たらものすごくシンプルで(　ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰﾝでしたね。もっと真剣に取り組まないといけなさそうです。自分もいつか茶色になれたらいいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoでブログ作ってみました</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:55:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</guid>
      <description>Hugoでブログを作ってみました
(上手く行ってるならこのページが見えてるはず……)
最初はhugoではなくJekyllで作成するつもりでしたが上手くいかず、Hugoで試してみたら成功したのでそのまま使ってます。本当はJekyllで頑張るべきだったかもしれませんが、まぁ結果オーライ。Gitの使い方がわからなかったり、よさそうなテンプレートが見つかったと思っても思い通りにいかなかったりとかなり苦戦しましたがこのように形に出来てよかったです。このブログを作るだけでもそれなりに勉強になったような気がします。
現在は「m10c」というテーマを使ってますが、今後テーマを変えたりなどするかもしれません。とりあえず大学生活を中心にマイペースに何か書いていこうかなと思ってます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/about/</guid>
      <description>静岡大学 情報学部 行動情報学科 1年
いつもお家でだらだらしてる大学生です。ドイツ語ができたりできなかったり。情報学部に所属していますがこのブログを作るだけで精一杯の人です。なんとなくatcoderやってます。最近はkaggleにも興味があったりなかったり。伸びしろしかない!!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
