<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ABC on ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/tags/abc/</link>
    <description>Recent content in ABC on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/tags/abc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary3</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</guid>
      <description>仮免受かった 修了検定が結構ヤバかったので心配でしたが、なんか仮免受かりました。まず初めに発信するときにハンドブレーキを忘れたときは死んだと思いましたね。自分は他にエンストを３回したり、合図を出し忘れたりしたので、なんで受かったのか正直わかりません（笑）。しかも試験監督に下手になってるといわれました、本当に謎。多分これ誰でも受かるのでは？
これから第２段階に入りますが、まだ予約取ってないです。
もう車乗りたくない……怒られたくない……ぴえん……ぁ……ぃ……ぅ……
ABC227 死にました。
ABC1完！ABC1完！ABC1完！
わっしょい！わっしょい！わっしょい！
……(´;ω;｀)
とはいえ、ここ最近はアルゴ式すらほぼ触れていないのであたりまえなんですけどね。 でも、全探索の問題が解けなかったのは何かの間違いだと思ってる。
でも来年度までには茶色になって見せるもん！本当だもん！
やりたいこととやらないといけないことがぐちゃちゃなので一度頭の中で整理した方がよさそうですね。
アルゴ式 休憩中です。ちょっとこのままだとやばいのでなにかしら動かないといけません。
部屋の状態がやばい ここ最近完全に家事を放置してしまっているケニア。部屋の中がやばいことになっています。特にキッチンがやばいです。いろいろ放置してたらなんかカビが生えていました。処理するのが大変でした。もう嫌だ……あと3週間くらいゴミ出してないのもやばい。ペットボトルと缶が山のようにたまってます。
あばばばばばばば
なんかTwitterのまとめみたい 今回のブログが完全にTwitterのまとめになってますね。けっして手を抜いてるとかそういうわけではないです。
本当です。
信じて……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました10</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</guid>
      <description>10月21～24日 二分探索を少しづつやってました。
ゆっくりすぎない？
いや、これでいいんです。
ていうかこれくらいがちょうどいい。 正直なところ整数の問題のアルゴリズムやってた時よりも楽しいかも。なぜか二分探索の問題の方が自分で分かった時の快感が大きいような気がします。二分探索だけの話ではないのですが、全体的に自分くらいのアルゴリズム？なにそれ？くらいの人にはちょうどいい設計になってて個人的にはうれしいですね。
今くらいのペースでマイペースにやってきます。
ABC224 悔しい、ここ最近では一番簡単なC問題じゃないかってくらいなはずなのにできてない……今までで一番惜しかったような気がします。掛け算の形に持ってくのはわかったんですけどね、自分は大した人間ではないので失敗から学んでいこうと思います。
今回の主な失敗として：
 Bで標準入力がミスってたのに気づかなかった。 Cで試行錯誤してるときに座標を出力するようにしてたのを提出するときに消すのを忘れてた PyPyをいまいち理解できていなくてPyPyで提出するという選択肢が出てこなかった  どれもしょうもないのばっかですが……
PyPyて何者？早すぎでしょ……同じコードでもPythonとこんなにも差が出るとは……
こんなにやってて未だにこのレートなの自分しかいないんじゃないですかね。でも最近はなぜかモチベーションは特に下がってない……なんでだ？
あと、PGBattleに興味があります。今までは知らなかったですが来年は力をつけて友達と参加できたらいいですね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました7</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</guid>
      <description>10月17日 今日はこんな感じ。なかなか出来ないと思って諦めて解説を読んだら……あはぁん
頭を柔らかくして考えないとですね。実際に紙に書いてみて考える……そして法則を見つける……受験の数学を思い出しましたね。実際に競プロの問題もそういう感じもしなくはいのでもっと実験してみて考える癖をつけたいです。ここ最近はABCでC問題とかを解くときは紙に書いて考えるようにはしてるんですけど完全にアルゴ式では忘れてました。
ABC223 もちろん参加しました。いつも通り2完。いつここから抜け出せるのだろうか………とはいえパフォーマンス的には今までで一番高かったです。自分は他の人と比べて成長が遅いかもしれませんが少しづつパフォーマンスが上がってきてるのは確かなので今後も自分のペースでやっていきます～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
