<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>アルゴ式 on ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/tags/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%B4%E5%BC%8F/</link>
    <description>Recent content in アルゴ式 on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 22:44:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/tags/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%B4%E5%BC%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>今週のケニア</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary4/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 22:44:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary4/</guid>
      <description>ABC228 参加してません。今週中にVirtual Contestでやろうかと思っています。実はこのケニア、今まで一度もこの機能を使ったことがないんですよね。これがいい機会っぽいので試してみます。火曜日くらいならそれなりに時間あるかな？
アルゴ式 最近このブログで出てこないアルゴ式。今の自分の全体の状況はこんな感じ。こうやって見ると結構やってることがバラバラですね。のんびりやってた。二分探索も九九の問題で終わってしまうので次どうしようかなぁと思ったけど、また整数の方に戻ろうかと思ってます。面白そうなのが増えてるので。
後期もあと半分? 後期が始まったのがつい最近のような気持ちでいましたが、どうやらもう11月も2週間もないらしいです。
そんな馬鹿な……
後期前半だけの数理論理の最終テストの提出期限が迫ってることでそれに気が付きました。恐ろしすぎる。というか、今更ですけど少なくともこの大学の授業回数って意外と少ないんですね。他の大学の話を聞くと休みがない、課題がいっぱいとかで忙しそうなので自分は結構あまあまな生活を送ってるような気がします。とはいえ、授業を溜めて課題をする効率も遅すぎるような自分です。これ以上きつくなると厳しいのでこれくらいでちょうどいいです。
Javaのモチベーション 自分の大学の情報学部は1年生のときにJavaを習います。少し前までは授業も不親切だし授業で指定されたEclipseもいまいち使えないしで全くもってモチベーションがなかったのですが、最近ちょっとづつそうでもなくなってきたような気がします。特にEclipseのショートカットキーを使い始めてからはJavaでプログラムを書く時のストレスがものすごく減りました。1ヶ月前はテストでてんぱってたりしてましたが、最近は多少は冷静に対処できてると思っています。オブジェクト指向の基本的なところは一応教わったことになるので、折角だしSwingとかも使えるようになって何か作りたいですね。YouTubeで簡単なゲームを作る動画とカを少しづつまねしながらやっていこうかなと。じゃないと本当にやる気でない。テストだけだと残念ながら限界があります。後期からは同学科の友人たちとdiscordなどで相談しながらプログラミングに授業に取り組むようになったのは個人的には大きいのでそれも続けていきたいですね。
Pythonのモチベーション 実は授業で扱っていないPythonちゃん、授業で使わないので自分から使いに行かないと出番はないです。今まではほとんど競プロでしか使ってませんでしたが、出来る限り授業でも使っていきたいと思います。実際に微積の課題のグラフを書いたり、数理論理の答えの確認などで使いました。多分もっと使い道があるんだろうなぁと思いますが、大学に入る前はパソコンでYouTube見るだけの人間がここまで来ただけでもう自分は感動しています。涙が止まりません。夏休みに人工生命の本を買っていたものの個人的には少し難しくて途中までしか読んでいませんでしたが、また再開するのもいいかも……考え出すといろいろ出てきますね。考えるだけなら楽しいんですけどね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりのブログ</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</guid>
      <description>仮免受かった 修了検定が結構ヤバかったので心配でしたが、なんか仮免受かりました。まず初めに発信するときにハンドブレーキを忘れたときは死んだと思いましたね。自分は他にエンストを３回したり、合図を出し忘れたりしたので、なんで受かったのか正直わかりません（笑）。しかも試験監督に下手になってるといわれました、本当に謎。多分これ誰でも受かるのでは？
これから第２段階に入りますが、まだ予約取ってないです。
もう車乗りたくない……怒られたくない……ぴえん……ぁ……ぃ……ぅ……
ABC227 死にました。
ABC1完！ABC1完！ABC1完！
わっしょい！わっしょい！わっしょい！
……(´;ω;｀)
とはいえ、ここ最近はアルゴ式すらほぼ触れていないのであたりまえなんですけどね。 でも、全探索の問題が解けなかったのは何かの間違いだと思ってる。
でも来年度までには茶色になって見せるもん！本当だもん！
やりたいこととやらないといけないことがぐちゃちゃなので一度頭の中で整理した方がよさそうですね。
アルゴ式 休憩中です。ちょっとこのままだとやばいのでなにかしら動かないといけません。
部屋の状態がやばい ここ最近完全に家事を放置してしまっているケニア。部屋の中がやばいことになっています。特にキッチンがやばいです。いろいろ放置してたらなんかカビが生えていました。処理するのが大変でした。もう嫌だ……あと3週間くらいゴミ出してないのもやばい。ペットボトルと缶が山のようにたまってます。
あばばばばばばば
なんかTwitterのまとめみたい 今回のブログが完全にTwitterのまとめになってますね。けっして手を抜いてるとかそういうわけではないです。
本当です。
信じて……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました10</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod10/</guid>
      <description>10月21～24日 二分探索を少しづつやってました。
ゆっくりすぎない？
いや、これでいいんです。
ていうかこれくらいがちょうどいい。 正直なところ整数の問題のアルゴリズムやってた時よりも楽しいかも。なぜか二分探索の問題の方が自分で分かった時の快感が大きいような気がします。二分探索だけの話ではないのですが、全体的に自分くらいのアルゴリズム？なにそれ？くらいの人にはちょうどいい設計になってて個人的にはうれしいですね。
今くらいのペースでマイペースにやってきます。
ABC224 悔しい、ここ最近では一番簡単なC問題じゃないかってくらいなはずなのにできてない……今までで一番惜しかったような気がします。掛け算の形に持ってくのはわかったんですけどね、自分は大した人間ではないので失敗から学んでいこうと思います。
今回の主な失敗として：
 Bで標準入力がミスってたのに気づかなかった。 Cで試行錯誤してるときに座標を出力するようにしてたのを提出するときに消すのを忘れてた PyPyをいまいち理解できていなくてPyPyで提出するという選択肢が出てこなかった  どれもしょうもないのばっかですが……
PyPyて何者？早すぎでしょ……同じコードでもPythonとこんなにも差が出るとは……
こんなにやってて未だにこのレートなの自分しかいないんじゃないですかね。でも最近はなぜかモチベーションは特に下がってない……なんでだ？
あと、PGBattleに興味があります。今までは知らなかったですが来年は力をつけて友達と参加できたらいいですね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました9</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</guid>
      <description>10月19日 この日はメンタル的にアルゴ式やる感じではなかったので申し訳程度にこれらをさわって終わりました。現在の連続チャレンジ期間が途切れるとなんか嫌じゃないですか……特に意味はないですけど、一応「諦めずに続けること」も一つの目標なのでアルゴ式と一応向き合ったよ～という証拠ということで。
10月20日 最近整数問題のアルゴリズムのコンテンツが増えたアルゴ式ですが、ずっとここやってても飽きるので気分転換に二分探索を進めることにしました。聞いたことはあるもののいまいち理解してなかったのですが、今回のQ1とQ2で少し理解できるようになってきたような気がします（気がするだけ）。実際に何をやっているのか紙に書きながら考えてみるだけで全然違いますね。
こたつ 急に寒くなってきたので最近こたつを使い始めました。
こたつサイコーーーーーーーーーーーーーーーーーーー
実は自分、こたつを幼稚園くらいのときにおばあちゃんの家で一回使ったことがあるかないかなのでこたつをそんなに知らなかったんですよね。そして案の定こたつから出られない生活になってしまいました。家に帰ったらとりあえずこたつに潜ってます。こたつの中で寝ないようには気を付けてますがこのままだといつかやりそう。
そいえば、こたつは漢字で「炬燵」などと書くらしいです。漢字難しい……
漢字嫌い</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました8</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod8/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod8/</guid>
      <description>10月18日 今日は約数を終わらせました。4日目くらいから一気にペースが落ちてますが、今後も1日1,2問くらいになりそうです。
実は自分、競プロではキホンPythonなのですが、ライブラリを全然使ってません。授業でnumpy使ったり使わなかったりするくらい。（他のライブラリも試しに使ってみたことがあるかないか）なのでmathの使い方をいまいち知らない。でもQ6～Q8の解説を見てmath.sqrt()だけは覚えました。やっぱり折角Pythonを使ってるのでライブラリをもっと使っていくべきなんですかね。
後期始まったばかりなのに余裕がないのはおかしい……教習所に申し込んだときはこうなるとは思っていなかった……うおぉ
自分、10月末に修了検定らしいです。大丈夫かなぁ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました7</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod7/</guid>
      <description>10月17日 今日はこんな感じ。なかなか出来ないと思って諦めて解説を読んだら……あはぁん
頭を柔らかくして考えないとですね。実際に紙に書いてみて考える……そして法則を見つける……受験の数学を思い出しましたね。実際に競プロの問題もそういう感じもしなくはいのでもっと実験してみて考える癖をつけたいです。ここ最近はABCでC問題とかを解くときは紙に書いて考えるようにはしてるんですけど完全にアルゴ式では忘れてました。
ABC223 もちろん参加しました。いつも通り2完。いつここから抜け出せるのだろうか………とはいえパフォーマンス的には今までで一番高かったです。自分は他の人と比べて成長が遅いかもしれませんが少しづつパフォーマンスが上がってきてるのは確かなので今後も自分のペースでやっていきます～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました6</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod6/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod6/</guid>
      <description>10月16日 今日は進歩といえるようなことはできてないです。理由はARCとBOOt camp for Beginnersの方をやってたから。ここ数日で分かったんですが、以前のようなペースだと学業のほうがやばいことになりそうなので1日30分以上競プロに時間を使うのは辞めた方がよさそうです。単純に教習所がなければ丸く収まるだけなのですが……
Boot camp for Beginners 平日に出来てなかったのでこっちを優先しました。Easyの4までやってたらARCの時間になったのでそこで終わりました。難しい問題ではないとはいえ、C問題を何も見ずに解けたのは初めてではないでしょうか。
ARC 人生2回目のARC,頑張ってAできたらいいなぁくらいの気持ちで参加しました。
……0完でした。
一つの解き方にこだわりすぎて沼にはまってました。解説もなんかわかんないし……(´;ω;｀)とりあえず明日のABCで再チャレンジだ！
10月むりぃ 早く11月にならないかな……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました5</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod5/</guid>
      <description>10月15日 昨日の時点で上手くできなかった約数のQ5をやりました。これも後から考えたら結局大したことなかった感じ。実は、
unindent does not match any outer indentation level
このようなエラーに悩まされていて、聞いてみたら「スペース何個か」と「タブ」が混在している可能性があるとのこと。実際に同じものをもう一度最初から書いてみて提出したらACできてたというオチでした。
とはいえ、この問題に取り組んで勉強になったことがあります。それは、「for i in 配列」と「配列.remove()」は相性が悪いということ。単純に配列の要素を1つ削除するとその後ろの要素の順番がずれてしまうという話です。当たり前のことかもしれませんが、自分がそれに気づいたときはちょっと自分が一つ賢くなったような気分になりました！
そして、今日は凄く疲れてたのでとっつきやすい論理的思考力を鍛える！文章題 (beta)の最初の部分をとりあえずやってました。
昨日と今日でそんなに進めませんでしたが、明日はもう少し進められたらいいなぁ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました4</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod4/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod4/</guid>
      <description>10月14日 今日は約数のQ2の復習、Q3~4をやりました。昨日わからなかったことを質問してみたら丁寧に答えていただいたので非常に助かりました。聞いてみたら意外と大したことじゃなっかったりして少し恥ずかしかったです笑。もう一度Pythonの基本的なところから振り返った方がいいかも……そして今日はQ5でつまずいてました。最初はrandomでTLEとなり、解説を少し読んで自分なりにやってみてもWAになったりで時間が過ぎてました。もう少しなのでせっかくならもっと自分で考えたいけどどうなんだろ。
あと、同じ計算量でもwhileよりもforの方が早いのは初めて知りました。調べてみたら他の言語でもそうだったりそうじゃなかったりするらしいですね。
最初は1日30分くらいの予定でしたが、なんだかんだで1日1時間以上はアルゴ式に使っていました。来週からは教習所のスケジュールはゆるくなるとは言えこのままだとやばい……まぁなんとかなるか！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました3</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod3/</guid>
      <description>10月13日 今日はエラトステネスの篩(1)のQ5と約数のQ1,2をやりました。エラトステネスの篩(1)Q6が自分にとってはかなり難しく、時間をかけたにもかかわらず結局出来ませんでした。(´;ω;｀)
自分ではわからないところがでてきたので折角テスターなのに質問しないのはもったいないということでしていきます。
明日は大学の授業で初めてのプログラミング（Java）の実技試験があったりするので早く寝なきゃああああああああああああああああああああああああああああああああああ（ちなみにそんなに勉強できてない……どしよ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました2</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod2/</guid>
      <description>10月12日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)のエラトステネスの篩 (1)を進めました。前回と同様に教科書の応用なのですが、最初はいまいち理解できていなくて時間がかかってしまいました。素数を判定するアルゴリズムは昨日やったやつしかないと思っていたのですが今回のだと計算量が全然違いますね！すごい……でも昨日よりてこずった分時間がかかったため、今日はここまでとします。
Boot camp for Beginners あと、今更ですがBoot camp for Beginnersの存在を最近知ったのでこれも可能ならば少しずつやっていけたらいいなぁと。アルゴ式でやった問題と似たようなのを見つけるのは難しいですが、何だかんだで量が正義と思ったので。自分はマイペースにEasyからやっていきます。教習所に通い始めた（通い始めてしまった）のもあって流石にそんなに余裕がないんですよね。実際に最初の問題をやってみたら意外と時間がかかってしまいました……のでこれに関しては今日はこんな感じ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました1</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:05:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod1/</guid>
      <description>はじめに https://note.com/sak_algo/n/nf63c98059c5c
ふーん、無料っぽいしなんか面白そうじゃん？って思って特に先のことを考えずに応募したら選ばれちゃいました。自分は競プロはさぼりがちなのでこれくらいしないとやらなさそうだしちょうどいい機会なのではないでしょうか。
そしてTwitterをみたら毎日これの取り組みをブログにするという方がいたので、自分もそれをまねして簡単な記録のようなものを付けていこうかなと。
方針 とりあえず、自分はとにかく続けることを目標にしています。これをこのテスト期間の間だけでも続けられれば自分にとっては大きな自信になるはず……
10月11日 今日は整数論的アルゴリズム(beta)の素数と素数判定方法を最後までやりました。教科書の内容を応用していく感じですが、自分にはちょうどいい難易度だったかも。やはり解答を見ずに解けるとうれしいですね！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
