<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on ケニアのブログ</title>
    <link>https://kenyak66.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on ケニアのブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 22:44:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kenyak66.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>今週のケニア</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary4/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 22:44:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary4/</guid>
      <description>ABC228 参加してません。今週中にVirtual Contestでやろうかと思っています。実はこのケニア、今まで一度もこの機能を使ったことがないんですよね。これがいい機会っぽいので試してみます。火曜日くらいならそれなりに時間あるかな？
アルゴ式 最近このブログで出てこないアルゴ式。今の自分の全体の状況はこんな感じ。こうやって見ると結構やってることがバラバラですね。のんびりやってた。二分探索も九九の問題で終わってしまうので次どうしようかなぁと思ったけど、また整数の方に戻ろうかと思ってます。面白そうなのが増えてるので。
後期もあと半分? 後期が始まったのがつい最近のような気持ちでいましたが、どうやらもう11月も2週間もないらしいです。
そんな馬鹿な……
後期前半だけの数理論理の最終テストの提出期限が迫ってることでそれに気が付きました。恐ろしすぎる。というか、今更ですけど少なくともこの大学の授業回数って意外と少ないんですね。他の大学の話を聞くと休みがない、課題がいっぱいとかで忙しそうなので自分は結構あまあまな生活を送ってるような気がします。とはいえ、授業を溜めて課題をする効率も遅すぎるような自分です。これ以上きつくなると厳しいのでこれくらいでちょうどいいです。
Javaのモチベーション 自分の大学の情報学部は1年生のときにJavaを習います。少し前までは授業も不親切だし授業で指定されたEclipseもいまいち使えないしで全くもってモチベーションがなかったのですが、最近ちょっとづつそうでもなくなってきたような気がします。特にEclipseのショートカットキーを使い始めてからはJavaでプログラムを書く時のストレスがものすごく減りました。1ヶ月前はテストでてんぱってたりしてましたが、最近は多少は冷静に対処できてると思っています。オブジェクト指向の基本的なところは一応教わったことになるので、折角だしSwingとかも使えるようになって何か作りたいですね。YouTubeで簡単なゲームを作る動画とカを少しづつまねしながらやっていこうかなと。じゃないと本当にやる気でない。テストだけだと残念ながら限界があります。後期からは同学科の友人たちとdiscordなどで相談しながらプログラミングに授業に取り組むようになったのは個人的には大きいのでそれも続けていきたいですね。
Pythonのモチベーション 実は授業で扱っていないPythonちゃん、授業で使わないので自分から使いに行かないと出番はないです。今まではほとんど競プロでしか使ってませんでしたが、出来る限り授業でも使っていきたいと思います。実際に微積の課題のグラフを書いたり、数理論理の答えの確認などで使いました。多分もっと使い道があるんだろうなぁと思いますが、大学に入る前はパソコンでYouTube見るだけの人間がここまで来ただけでもう自分は感動しています。涙が止まりません。夏休みに人工生命の本を買っていたものの個人的には少し難しくて途中までしか読んでいませんでしたが、また再開するのもいいかも……考え出すといろいろ出てきますね。考えるだけなら楽しいんですけどね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりのブログ</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:25:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary3/</guid>
      <description>仮免受かった 修了検定が結構ヤバかったので心配でしたが、なんか仮免受かりました。まず初めに発信するときにハンドブレーキを忘れたときは死んだと思いましたね。自分は他にエンストを３回したり、合図を出し忘れたりしたので、なんで受かったのか正直わかりません（笑）。しかも試験監督に下手になってるといわれました、本当に謎。多分これ誰でも受かるのでは？
これから第２段階に入りますが、まだ予約取ってないです。
もう車乗りたくない……怒られたくない……ぴえん……ぁ……ぃ……ぅ……
ABC227 死にました。
ABC1完！ABC1完！ABC1完！
わっしょい！わっしょい！わっしょい！
……(´;ω;｀)
とはいえ、ここ最近はアルゴ式すらほぼ触れていないのであたりまえなんですけどね。 でも、全探索の問題が解けなかったのは何かの間違いだと思ってる。
でも来年度までには茶色になって見せるもん！本当だもん！
やりたいこととやらないといけないことがぐちゃちゃなので一度頭の中で整理した方がよさそうですね。
アルゴ式 休憩中です。ちょっとこのままだとやばいのでなにかしら動かないといけません。
部屋の状態がやばい ここ最近完全に家事を放置してしまっているケニア。部屋の中がやばいことになっています。特にキッチンがやばいです。いろいろ放置してたらなんかカビが生えていました。処理するのが大変でした。もう嫌だ……あと3週間くらいゴミ出してないのもやばい。ペットボトルと缶が山のようにたまってます。
あばばばばばばば
なんかTwitterのまとめみたい 今回のブログが完全にTwitterのまとめになってますね。けっして手を抜いてるとかそういうわけではないです。
本当です。
信じて……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>＼(^o^)／</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:30:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary2/</guid>
      <description>気づいたら一週間以上たってた＼(^o^)／ｵﾜﾀ 実はじわじわと課題と授業がたまってきてたのですが、今週（先週）はそれをひたすら消化していく感じでした。アルゴ式の方もブログを書いてない期間は触れていないです。今回は大学の方を優先させました。その代わり仮免は次の土日になったけど………
アルゴ式の方に学業を優先すると伝えたら優しく対応してくれました。大学の勉強もこなしながら競プロなどに取り組んでる人すごいなぁと改めて思いましたね。今週は祝日があったり少し落ち着いてきた（多分）ので、今後はまた改めて取り組んでいく予定です。ていうかアルゴ式個人的に気に入ってるのでやりたい。なんか色々コンテンツ増えてるし。ただ、問題をもっと解いた方がいいのかもしれないけどそこまでは手が回らないのです。自分はそこまで容量がいい人ではないので……
大学のLT大会に参加した 10月30日に静大情報LTなるものがあったので参加した。授業と関係ないイベントのためにパワポでプレゼンを作ったのは初めてかも……
実際に参加してみて良かったと思っています。ツイキャスがいまいちわからなくて少し慌てましたが、純粋に楽しかったです。他の人の聞いてて面白いプレゼンも聞けたし、自分も趣味の範囲で作ったブログについてプレゼンするという初めての体験を出来てよかったです。今後もいいネタが出来たら積極的に参加したいです。こんなネタでも勇気を出して参加したのは正解でしたね！
icpcに参加することになった こんなケニアですが、急遽icpcに参加することになりました。人数が足りないというところを友達が誘ってくれました。うれしいですね！チーム名は「lika neko」です（かわいい）。この大会については初めて聞いたのでわからないことが多いですが、自分の可能な限り頑張りたいと思います。実力はまだまだですが、手は抜けないです。
今後もこんな状態が続くかも 課題もどんどん重たくなっていき、授業内容も難しくなっていくため授業以外のことに手を付ける時間が少ない状況が続きそうです。教習所のスケジュールは週までに抑えるつもりえではありますが果たしてどうなることやら……夏休みに購入したはずの大逆転裁判もまだ前半、メトロイドも手が付けられていない……Twitter辞めたらいいのか？（多分そう）あと最近個人的な趣味でもあるドット絵がかけていません。大問題です。
早く後期終われ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アルゴ式のテスターに選ばれました9</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 23:23:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/algomethod9/</guid>
      <description>10月19日 この日はメンタル的にアルゴ式やる感じではなかったので申し訳程度にこれらをさわって終わりました。現在の連続チャレンジ期間が途切れるとなんか嫌じゃないですか……特に意味はないですけど、一応「諦めずに続けること」も一つの目標なのでアルゴ式と一応向き合ったよ～という証拠ということで。
10月20日 最近整数問題のアルゴリズムのコンテンツが増えたアルゴ式ですが、ずっとここやってても飽きるので気分転換に二分探索を進めることにしました。聞いたことはあるもののいまいち理解してなかったのですが、今回のQ1とQ2で少し理解できるようになってきたような気がします（気がするだけ）。実際に何をやっているのか紙に書きながら考えてみるだけで全然違いますね。
こたつ 急に寒くなってきたので最近こたつを使い始めました。
こたつサイコーーーーーーーーーーーーーーーーーーー
実は自分、こたつを幼稚園くらいのときにおばあちゃんの家で一回使ったことがあるかないかなのでこたつをそんなに知らなかったんですよね。そして案の定こたつから出られない生活になってしまいました。家に帰ったらとりあえずこたつに潜ってます。こたつの中で寝ないようには気を付けてますがこのままだといつかやりそう。
そいえば、こたつは漢字で「炬燵」などと書くらしいです。漢字難しい……
漢字嫌い</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏休みが終わった…</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 22:59:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/diary_1/</guid>
      <description>後期が始まった 夏休み、お勉強の方では目に見えるような成果はありませんでしたがそれなりに思い出は作れたので満足してます。そんな長かったようなそうでもなかったような夏休みが終わって後期が始まりました。
（……始まっちゃった）
後期始まって早速3つの授業で課題が出たり、授業に関するメールが次々に来たりで夏休みモードから早く抜け出さないといけないなぁと思ったり思わなかったり。とはいえ前期よりかは自分の気になる授業が多いのでモチベーションはそこそこ高いです。そんなに好きじゃない英語が減った分数学の科目が増え、落単率が7割くらいと噂のプログラミングがあったりなどで前期よりもハードなのは間違いないので頑張らないとですね。
rogueが難しくて泣きそう ユーザビリティ論という授業の課題でrogue clone Ⅱを遊ばないといけないのですがとにかく難しい。とりあえずスコア1500を目指せとのことですが、今のところ数時間プレイしてこんな感じ……
ケンタウロスが嫌いになりました
1500なんて無理ぽ
3000だったり5000ものスコアをたたき出してる人もいるので自分が下手なだけなのか？多分アイテムの使い方が上手くないので、当たり前ですがもっと考えてプレイする必要がありそうです。授業の課題的にはもうプレイする必要はないのですがこのままだと悔しいのでまだ諦められません。
(2021/10/04)
スコア2000超えることができました！めっちゃうれしい！これで自信をもって課題を提出することができました。よかったぁ……
ABCのB問題が出来なくて泣きそう 昨日の夜、いつものようにABCに参加したんですがA問題しかできませんでした……解説を見たらものすごくシンプルで(　ﾟдﾟ)ﾎﾟｶｰﾝでしたね。もっと真剣に取り組まないといけなさそうです。自分もいつか茶色になれたらいいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoでブログ作ってみました</title>
      <link>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:55:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kenyak66.github.io/post/first-post/</guid>
      <description>Hugoでブログを作ってみました
(上手く行ってるならこのページが見えてるはず……)
最初はhugoではなくJekyllで作成するつもりでしたが上手くいかず、Hugoで試してみたら成功したのでそのまま使ってます。本当はJekyllで頑張るべきだったかもしれませんが、まぁ結果オーライ。Gitの使い方がわからなかったり、よさそうなテンプレートが見つかったと思っても思い通りにいかなかったりとかなり苦戦しましたがこのように形に出来てよかったです。このブログを作るだけでもそれなりに勉強になったような気がします。
現在は「m10c」というテーマを使ってますが、今後テーマを変えたりなどするかもしれません。とりあえず大学生活を中心にマイペースに何か書いていこうかなと思ってます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
